<resources>
    <string name="app_name">MM-News</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>

    <string name="dummy_news">မေယုတောင်အရှေ့ဘက် ဘူးသီးတောင်-အငူမော်လမ်းမကြီးအား ပြန်လည်ပြုပြင်ခြင်းများ စတင်ဆောင်ရွက်နေပြီး တံတားဆောက်လုပ်မည့် အတိုင်းအတာ၊ တံတားအူကြောင်း ရွေးချယ်ခြင်းများကို တာဝန်ရှိသူများ ကွင်းဆင်းစစ်ဆေးခဲ့ကြောင်းမေယုတောင်အရှေ့ဘက် ဘူးသီးတောင်-အငူမော်လမ်းမကြီးအား ပြန်လည်ပြုပြင်ခြင်းများ စတင်ဆောင်ရွက်နေပြီး တံတားဆောက်လုပ်မည့် အတိုင်းအတာ၊ တံတားအူကြောင်း ရွေးချယ်ခြင်းများကို တာဝန်ရှိသူများ ကွင်းဆင်းစစ်ဆေးခဲ့ကြောင်း</string>
    <string name="btn_comment_news">Comment</string>
    <string name="btn_send_to_news">Sent To</string>

    <string name="dummy_news_details">နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ် ဒေါ်အောင်ဆန်းစုကြည် လိုက်ပါလာသော လေယာဉ်သည် ၃၁ ကြိမ်မြောက် အာဆီယံထိပ်သီး အစည်းအဝေးနှင့် ဆက်စပ် အစည်းအဝေးများ တက်ရောက်ရန်အတွက် ယနေ့ (နိုဝင်ဘာ ၁၁ ရက်) မြန်မာစံတော်ချိန် နေ့လယ် ၁၂ နာရီခန့် ၃၀ မ်ိနစ်ခန့် (ဒေသစံတော်ချိန် မွန်းလွဲ ၂ နာရီခန့်) က ဖိလစ်ပိုင်နိုင်ငံ Clark International Airport သို့ ရောက်ရှိလာခဲ့ကြောင်း သိရသည်။

နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ် ဒေါ်အောင်ဆန်းစုကြည််နှင့် အဖွဲ့သည် ဗီယက်နမ်နိုင်ငံမှ တစ်ဆင့် မြန်မာအမျိုးသား လေကြောင်းလိုင်းဖြင့် ဖိလစ်ပိုင်နိုင်ငံ မြို့တော် မနီလာနှင့် မိုင် ၆၀ ကျော် ကွာဝေးသော Clark International Airport သို့ ရောက်ရှိလာခဲ့ခြင်း ဖြစ်သည်။


နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ် ဒေါ်အောင်ဆန်းစုကြည်အား Clark International Airport တွင် ဖိလစ်ပိုင်နိုင်ငံ တာဝန်ရှိသူများက ကြိုဆိုခဲ့ကြပြီး နိုဝင်ဘာ ၁၁ ရက် ညနေပိုင်းတွင် ဖိလစ်ပိုင်နိုင်ငံ သမ္မတဟောင်း အာရိုယိုက ဂုဏ်ပြု ညစာစားပွဲဖြင့် တည်ခင်းဧည့်ခံရန် ဖိတ်ကြားထားကြောင်းလည်း သိရသည်။
လေတပ် အခြေစိုက်စခန်း တည်ရှိရာမြို့ ဖြစ်သည့် Clark တွင် မြန်မာခေါင်းဆောင် ဒေါ်အောင်ဆန်းစုကြည်နှင့် ကမ္ဘောဒီးယား ၀န်ကြီးချုပ် ဟွန်ဆန်တို့ကို ဂုဏ်ပြုညစာဖြင့် ကြိုဆိုဧည့်ခံနိုင်ရန် သမ္မတဟောင်း အာရိုယိုက ဖိတ်ကြားထားခဲ့ခြင်းဖြစ်ကြောင်း သိရသည်။

အာဆီယံ ခေါင်းဆောင်များအနက် မြန်မာနှင့် ကမ္ဘောဒီးယားမှ နိုင်ငံအကြီးအကဲများက အာဆီယံထိပ်သီးအစည်း အဝေးသို့ တက်ရောက်ရန် ဖိလစ်ပိုင်နိုင်ငံသို့ အစောဆုံး ရောက်ရှိလာခဲ့ကြခြင်း ဖြစ်ကြောင်းလည်း သိရသည်။ အစည်းအဝေးပွဲသို့ တက်ရောက်ရန် ဖိလစ်ပိုင်နိုင်ငံသို့ လာရောက်ကြမည့် အခြားခေါင်းဆောင်များမှာ နိုဝင်ဘာ ၁၂ ရက်နေ့တွင် ရောက်ရှိလာကြမည် ဖြစ်ကြောင်းလည်း သိရသည်။

အမေရိကန် သမ္မတ ဒေါ်နယ်ထရန့်၊ တရုတ် ၀န်ကြီးချုပ် လီခယ်ကျင်း၊ ဂျပန် ၀န်ကြီးချုပ် ရှင်ဇိုအာဘေး၊ တောင်ကိုရီးယား သမ္မတ မွန်ဂျေအင်း၊ ဘရုနိုင်း ဘုရင်၊ အိန္ဒိယ သမ္မတနှင့် စင်ကာပူ သမ္မတတို့မှာ ဖိလစ်ပိုင်မြို့တော် မနီလာရှိ နီနွိုင်း အကွီနို အပြည်ပြည်ဆိုင်ရာ လေဆိပ်မှတစ်ဆင့် ရောက်ရှိလာကြမည်ဖြစ်သည်။

အာဆီယံ ခေါင်းဆောင်များ၏ ဆွေးနွေးပွဲများကို ဖိလစ်ပိုင်နိုင်ငံမြို့တော် မနီလာတွင် နိုဝင်ဘာ ၁၂ ရက်မှ ၁၄ ရက်နေ့အထိ ကျင်းပပြုလုပ်သွားမည်ဖြစ်ပြီး ကမ္ဘာ့ခေါင်းဆောင်များလည်း တက်ရောက်မည်ဖြစ်ရာ လုံခြုံရေး အထူး တင်းကြပ်ထားကြောင်းလည်း သိရသည်။</string>

    <string name="msg_generic_no_data">No Data to Display</string>
    <string name="lbl_refresh">Refresh</string>
    <string name="btn_forgot_password"><u><i>Forget Password</i></u></string>
    <string name="btn_to_register"><u><i>New User ? Register</i></u></string>
    <string name="hint_enter_email">Your Email</string>
    <string name="hint_enter_phone">Your Phone</string>
    <string name="hint_enter_password">Enter Password</string>
    <string name="lbl_mark_my_home_on_google_map"><u>Mark my home on Google Map</u></string>
    <string name="lbl_navigate_to_login"><u><i>Already have account?</i></u></string>
</resources>
